\subsection{Algunos escenarios posibles}
\begin{itemize}

\item Un señor cansado de sufrir el tránsito vehicular de Mar Chiquita observa un anuncio en donde se informan los beneficios de usar la nueva red de ciclovías que ofrece el Gobierno. Decide darle una oportunidad. Ingresa al sitio web que vio en el anuncio y comienza a llenar el formulario de inscripción para utilizar el servicio. 

Una vez registrado, el individuo se acerca a la estación más cercana a su hogar. Se encuentra con un empleado que le solicita el DNI. El usuario se lo da y el empleado realiza ciertos chequeos en la computadora de la estación. Verifica que se encuentra todo en orden y procede a darle una bicicleta. El usuario la utiliza y la devuelve en otra estación pasado el tiempo reglamentario. El empleado le notifica que cometió una infracción y le aplica una penalización que le prohibe utilizar bicicletas por una semana. El usuario se retira de la estación. Luego de 3 días el usuario vuelve a acercarse a una estación para retirar una bicicleta. Para ello le entrega su DNI al empleado. Este le informa que se encuentra penalizado y que debe esperar 4 días más para retirar una bicicleta. El usuario se retira.

\item Juan es empleado de una estación del centro de la red de ciclovías. Comienza su jornada laboral. Durante el transcurso del día se acercan varios usuarios con la intención de utlizar bicicletas para lo cual Juan debe realizar registros y autenticaciones de los mismos. Pasan las horas y Juan observa que las bicicletas comienzan a escasear. Luego de unos minutos arriba un camión lleno de bicicletas. Juan actualiza el stock de bicicletas presentes en la estación.
Llega la hora pico y Juan observa que llegan nuevos empleados a la estación. Al rato el caudal de usuarios que se aproxima comienza a aumentar. Aún así el tiempo de espera sigue siendo reducido. En cierto momento se pierde la conexión a internet y Juan comienza a utlizar el servicio de mensajeria de su celular para que el servicio pueda seguir funcionando. Termina la jornada laboral.

\end{itemize}
